有冇人對意大利統一有興趣？

依排睇咗啲關於意大利統一運動嘅書，發現到意大利統一嘅難度唔會比德國差，但係好少人關注，所以想試下同大家分享。如果有人想睇嘅話我先開始打啦

應該會講下小小背景，然後從1848年開始講。同埋應該唔會太深入，只係用嚟比大家有一個認識

好似好短時間就統一左

巴打又有故追

背景
羅馬帝國滅亡後，意大利處於長期分裂嘅狀態，「意大利」亦一直被視為一個地理名詞，意大利亦分裂成唔同嘅邦國。但係法國大革命嘅時候，唔單止「自由，平等，博愛」嘅思想傳播到歐洲各地，拿破崙對各地嘅征服亦導致各地嘅民族主義思想興起。以意大利為例，拿破崙建立嘅意大利共和國及之後嘅意大利王國都令意大利興起民族主義嘅思想。
拿破崙戰敗後嘅維也納會議將意大利重新恢復成拿破崙時代前嘅面貌。但係係意大利邦國入面，只有西北部嘅撒丁尼亞王國同教王國由意大利人統治。而北部嘅邦國例如摩德納則由奧地利委派貴族統治，南部則由一個與法國波旁家族有親屬關係嘅國王統計。意大利人民嘅民族主義思想促使意大利統一運動嘅興起，1820-1830年代各意大利邦國因而發起反抗外國統計者或者本國殘酷統治者嘅革命。雖然革命失敗，但係係統一運動中佔重要地位嘅燒炭黨(Carbonari）將革命精神保存，並號召人民使用武力以達致統一嘅目標。

反轉意甲

Lm

屌你老母又到星期2

意大利1815年地圖，左上角個個就係薩丁尼亞王國的

果時一度星期一就好開心
真係多得阿奶

係意大利統一運動入面，有三個人嘅作用好重要，被稱為意大利統一三傑。佢哋可以分爲共和派同埋君主立憲派。
係共和派方面，第一個就係馬志尼(Giuseppe Mazzini)。馬志尼係薩丁尼亞一位教授嘅仔，佢嘅民族主義思想源於探訪一啲曾參與1820年革命運動嘅革命家。後來佢加入咗燒炭黨，並因參加革命運動被捕。係佢獲釋之後，於1830年建立青年意大利黨(Young Italy),呼籲學生同知識份子建立自由獨立嘅意大利共和國。馬志尼即使係成個歐洲都備受尊敬，因為佢嘅思想特點係認為每個民族都應該為其他民族嘅利益而奮鬥。而青年意大利黨亦比好多革命者效法，如青年捷克運動(Young Czechs),青年土耳其運動(Young Turks).。
第二個就係加里波第(Giuseppe Garibaldi)。 加里波第係馬志尼嘅信徒，曾加入青年意大利黨，並於1834年發動武裝運動，但因失敗而流亡南美。於南美時，佢參加咗巴西同阿根廷嘅革命運動，累積咗唔少經驗。而佢同紅衫軍嘅事跡就遲啲先講。

而係君主立憲派方面，加富爾(Count Cavour)係一個好重要嘅代表。加富爾係薩丁尼亞王國嘅首相，屬於貴族出身。加富爾於擔任首相時推行各項改革，令薩丁尼亞王國成為意大利各邦國嘅典範。而且加富爾亦用唔同外交策略，提高薩丁尼亞王國係歐洲嘅地位，並成功爭取法國對薩丁尼亞王國統一意大利嘅支持。加富爾亦被稱為意大利的俾斯麥。加富爾係意大利成功統一後亦擔任意大利王國第一代首相。
除此之外，薩丁尼亞王國國王伊曼紐(Victor Emmanuel)雖然唔係三傑入面，但係亦對意大利統一有好大作用，並同三傑被公認為意大利國父之一。伊曼紐國王於1949年拒絕撤回自由憲法，令王國成為意大利民族主義及自由主義嘅重心。而伊曼紐國王亦任命加富爾為首相，開始對意大利嘅統一。伊曼紐國王成功令到王國成為意大利最穩定同開明嘅邦國，並多次調解加富爾與加里波第之間嘅矛盾，確保統一運動順利進行。 伊曼紐國王亦是意大利王國嘅第一任國王。

1848年革命
於1830年代意大利曾發生零星嘅革命，但全部都失敗。而1848年意大利則發生了一次大規模的革命。
於法國革命前一個月，意大利嘅革命爆發。革命首先在拿玻里爆發，成功逼使當地波旁國王頒佈自由憲法。這次成功激勵了意大利其他革命者。受奧地利控制的威尼斯，倫巴第及都斯加尼等地的革命者齊起反抗，成功趕走當地君主並宣佈獨立。
薩丁尼亞國王查理阿爾貝特(Charles Albert)亦同年向奧地利宣戰，並頒佈以英國憲法為藍本的自由憲法。但薩丁尼亞王國於同年7月24日的庫斯托扎戰役被奧地利擊敗，兩國因而簽訂停戰協議，奧地利重新佔領意大利北部(威尼斯除外)。查理阿爾貝特亦於戰後退位，又伊曼紐繼位。
同年，馬志尼及其他革命者在教皇國建立羅馬共和國(Roman Republic)。教皇庇護九世( Pope Blessed Pius IX)原被視為改革者，但因與共和派的衝突令他逃離羅馬，因而令他永遠喪失領導統一運動的機會。歐洲的天主教徒亦因教皇的遭遇而反對共和派。於法國革命後當選總統的路易拿破崙( Louis Napoléon )為討好法國天主教徒而出兵意大利，羅馬經過兩個月的圍城後，於6月29日失守。加里波第及馬志尼因而流亡海外，教皇亦復位。同時，奧地利包圍威尼斯，威尼斯因受炮轟同瘟疫嘅影響，於8月24日投降，奧地利重新控制威尼斯。
經過這次革命後，雖然奧地利及法國分別重新在意大利建立統治。但薩丁尼亞王國仍能維持自由憲法，更開始進行現代化改革，以再次領導統一運動。意大利人民亦對革命者及其事跡念念不忘，並於10年後的民族解放運動支持他們。這次革命雖然仍失敗，但因它的意義重大，被部份人稱為「第一次意大利統一戰爭」。

唔好意思，之前好忙搞到唔記得咗，將會係星期二重新開始更新

忙咗兩年

出現了

我屌你老母今日係大宋滅亡740周年，我屌你老母你唔悼念大宋先烈你走去講意大利？我屌你老母！